
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "接続詞・感動詞",
  subject: "pink",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "次の（　）の接続詞の働きを選べ。<br>「今日はたくさん走った。（しかし）、まだ元気だ。」",
        answers: ["逆接", "順接", "添加", "転換"],
        correct: "逆接",
        hint: "",
        explanation: "「今日はたくさん走った。」からは一見予想されない「まだ元気だ。」のだから逆接の「しかし」が入るよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "次の（　）の接続詞の働きを選べ。<br>「お肉か、（もしくは）、お魚の料理が選べます。」",
        answers: ["選択", "順接", "添加", "転換"],
        correct: "選択",
        hint: "",
        explanation: "「お肉」か「お魚」のどちらかを選ぶから接続詞の「選択」（対比）だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "次の（　）の接続詞の働きを選べ。<br>「彼女は数学も、（また）英語も得意だ。」",
        answers: ["並列", "順接", "添加", "転換"],
        correct: "並列",
        hint: "",
        explanation: "数学と英語は両方得意で同じ役割だから接続詞の「並列」だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "次の（　）の接続詞の働きを選べ。<br>「（つまり）、君のせいで遅れたんだ。」",
        answers: ["説明", "順接", "添加", "転換"],
        correct: "説明",
        hint: "「つまり」は「要するに」と同じように使われているよ。",
        explanation: "「つまり」「すなわち」「なぜなら」「たとえば」は後の文が説明を行うから「説明」だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        level: "hard",
        question: "次の（　）中で接続詞ではないものを選べ。",
        answers: ["疲れた（ので）、休んだ。", "走った。（それで）、休んだ。", "呼ばれた。（しかし）、誰もいなかった。", "（では）、行こう。"],
        correct: "疲れた（ので）、休んだ。",
        hint: "一つ助詞が入っているよ。",
        explanation: "「ので」は接続助詞で、接続詞ではないよ。「ので」はそれだけでは文節にならない付属語だね。",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        level: "hard",
        question: "次の（　）中で接続詞を選べ。",
        answers: ["僕は（そこで）待ってるよ。", "（そこで）、あれを使うことにした。", "（また）転んだの。", "難しい（が）解ける。"],
        correct: "（そこで）、あれを使うことにした。",
        hint: "",
        explanation: "「僕はそこで」の「そこで」は「その場所で」と言う意味で「代名詞」＋「助詞」だよ。この「また」は「転んだ」を修飾する副詞、「が」は助詞で接続詞ではないよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "07",
        question: "次の文の（　）に当てはまる感動詞を選べ。<br>「（　）、これは何かしら。」",
        answers: ["あら", "また", "ええ", "はい"],
        correct: "あら",
        hint: "",
        explanation: "「あら」は感情を表す「感動」の感動詞だよ。「また」は接続詞、「ええ」は応答の感動詞、「はい」は応答の感動詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "次の（　）の感動詞の働きを選べ。<br>「今日はありがとう。（さよなら）。」",
        answers: ["感動", "あいさつ", "呼びかけ", "応答"],
        correct: "あいさつ",
        hint: "",
        explanation: "「さよなら」は感動詞の中でも「あいさつ」の働きをしているよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "次の（　）の感動詞の働きを選べ。<br>「（こら）、正直に言いなさい。」",
        answers: ["感動", "あいさつ", "呼びかけ", "応答"],
        correct: "呼びかけ",
        hint: "",
        explanation: "「こら」「おい」などは感動詞の中でも「呼びかけ」の働きをしているよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        question: "次の（　）の感動詞の働きを選べ。<br>「（いいえ）、それは違います。」",
        answers: ["感動", "あいさつ", "呼びかけ", "応答"],
        correct: "応答",
        hint: "",
        explanation: "「はい」「いいえ」などは感動詞の中でも「応答」の働きをしているよ！",  
      }
    ]
  
}
export default {
  japanesePro30: QUIZ_CONTENT_PRO,
};